【新樓我又睇】海之戀...真係咁抵？買海之戀唔係食花之戀

代理： 「諗住自住定投資呀？」
筆者： 「我諗都係投資多，兩房收租大約幾多？」
代理： 「呢個位置咁靚，起碼租到3萬。」
筆者： 「兩房租3萬？唔係化？」
代理： 「萬景峰最近都成咗2.2萬啦！」
筆者： 「個別成交啫，平均都係2萬左右，3房都係2.7萬咋！」
代理： 「位置靚咁多，嗰度呎租40幾蚊，呢度60蚊實得啦！」
筆者： 「唔係化？貴萬景峰5成？」
代理： 「呢度鐵路上蓋嚟架！」
筆者： 「但係奧運站兩房都唔使3萬，呢個價九龍站都租到喎！」
代理： 「嘩！嗰啲樓咁舊，點有得比呀？」
筆者： 「即係你覺得…荃灣西呎租會高過奧運站、九龍站？」
代理： 「第日你租唔到我同你租…」

代理表現得很有信心，不得不佩服！
好在筆者九龍站凱旋門、奧運站帝峯皇殿都住過，對這兩區的行情比較熟悉，不然看見代理斬釘截鐵，可能都會信以為真。將來的事沒有人可以知道，可能代理手上的租客，對荃灣西情有獨鍾，不然租金怎可能會高過奧運站、九龍站呢？還未計算荃灣西接連有幾個大型新盤，供應不絕，預期租值可以貼奧運站價，已超額完成！
睇埋示範單位、睇樓盤模型，實在有點失望…

價錢：呎價（★★★）、總價（★★★☆）、Terms（★★★★）

首批單位均價1.5萬多，筆者覺得還可以…

最初開盤，呎價最平是3房單位，1.2萬多起，均價約1.4萬，大約1,100萬左右會有較多選擇。兩房單位貴些少，1.3萬多起，均價約1.5萬，大約800萬左右才有較多選擇。第6座有靚海景，當然又再貴少少。睇番荃灣區二手行程，指標屋苑萬景峰的成交呎價約1.5萬，海之戀是新樓，又是地鐵上蓋，呎價、租值理應較高，但單位質素、會所設施扣分，這個價錢不算特別平，只能算是合理價。

市場反應理想，發展商加推竟然大幅加價近1成！
均價1.7萬多！這個價錢筆者就覺得太貴了！
現時奧運站二手呎價約2萬，西九四小龍呎價約1.5萬，曼克頓山呎價約1.7萬，如果荃灣西的呎價都要1.7萬，再加推的時候，尤其是前排海景，隨時要過2萬，值嗎？如果想買平啲，為甚麼不買西九四小龍呢？如果想交通方便，曼克頓山坐落的的美孚站，比荃灣西近一個站，更是西鐵線與荃灣線的交匯點，不是更方便嗎？新鴻基樓、現樓，即買即住即收租，豈不是更好嗎？

市場仍然反應熱烈，政府與發展商都有功勞！
政府剛剛又再收緊按揭，擺明益發展商！發展商自己提供高成數按揭優惠，建期付款最高可以借85%一按，如果選用即供，可以借盡70%，首三年更只需供息，更有競爭優勢，當然三年之後供款就會急升，但買家好少理，照樣打晒蛇餅。

單位：間格（★★★☆）、設備（★★★★）、景觀（★★★☆）

先講內隴，感覺比較細，例如兩房單位，超過500呎的單位，都要用開放式廚房，主人房的主人床只能靠窗放，床尾已經沒有空間，諗都唔好諗可以三邊落床，兩邊都唔得。間格也有點奇怪，細房大門開正中間，兩部冷氣機放在開放式廚房的Bar枱上方，有何用意呢？至於三房單位，原本構思不錯，將洗手間放在門口，3間房品字型排列，節省了傳統3房的長走廊，然而廚房像在廳中分割出來，最奇怪的是…入門口的時候會先經過客廳然後再到飯廳，飯枱放在露台前，感覺有點奇怪。

至於景觀方面，發展商稱九成以上單位可以望海。事實上今次開售的是後排，第二期還有幾座樓在前面，所謂望海其實只是樓與樓之間的罅海，後方面向高速公路，別提了！還有傳說中的海水異味，代理口中旁邊有污水處理設施，揀樓要小心。

配套：生活（★★★★☆）、會所（★★★）

講到生活配套，荃灣區發展非常成熟，非常方便。
相信大家都聽過，荃灣是堅離地城，由行人天橋穿起多個屋苑及商場，當中海之戀亦可以接駁至荃灣廣場及如心廣場等，真係行商場都行到腳軟，附近又有街市、街舗，非常方便。

講到會所設施，是筆者最失望的一環…
海之戀是一個規模很大的新盤，伙數多、住戶多，應該要有一個大型而且設施多的會所，不然怎夠住戶使用？柏傲灣有強調郵輪式的會所設計，Grand Yoho有6個泳池，匯璽有幾個半籃球場，都有亮點，但是現場的資料及同行代理，均沒有詳細介紹會所設施，於現場看模型推算，除了泳池、健身室、兒童天地、宴會廳等，筆者看不到有室內泳池、羽毛球場、籃球場、保齡球場、K房等設施，如有錯漏請糾正，但這麼大的樓盤就只有這些設施，實在有欠誠意。相比之下，萬景峰的會所就強很多了！

代理： 「有幾何用會所丫？」
筆者： 「唔用會所，同住舊樓有乜分別？」
代理： 「其實3萬幾呎都唔錯啦，球場對面市政大樓咪有囉。」
筆者： 「你估計呎租貴過萬景峰5成喎，去市政大樓打波？」
代理： 「你又唔係自己住，租客唔Care嘅。」

位置：交通（★★★★）、地區（★★★）

無可否認，這是鐵路上蓋盤，交通非常方便。
然而講到地區，荃灣只是二線地區，是否值這個價錢呢？
人！人！人！...筆者睇樓當日，示範單位人頭湧湧，以現時市場的亢奮狀況，加上政府政策推波助瀾，不奇怪！
如果抽到首批，都可以買，但如果首批抽唔到，還有水位嗎？

3萬租金 痴線

十年後
會係！

三年內必到

連登人工中位數3萬...
租一個單位一個月一鋪清

代理： 「第日你租唔到我同你租…」

咁你真係買就搵返個代理簽埋租約先啦。三萬租荃灣仲係西。兩房

D對話好盞鬼 句句一矢中的